<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Poole</title>
 <link href="/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="https://getpoole.com/"/>
 <updated>2021-03-30T22:15:57+03:00</updated>
 <id>https://getpoole.com</id>
 <author>
   <name>Mark Otto</name>
   <email>markdotto@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Алгоритм расчёта приоритета задач</title>
   <link href="https://getpoole.com/2021/03/30/priority-of-task/"/>
   <updated>2021-03-30T00:00:00+03:00</updated>
   <id>https://getpoole.com/2021/03/30/priority-of-task</id>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;брошенная-перчатка&quot;&gt;Брошенная перчатка&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В качестве ежедневника использую &lt;a href=&quot;https://www.mylifeorganized.net/&quot;&gt;MyLifeOrganized&lt;/a&gt;. Это одно из, если не лучшее приложение, реализующее алгоритм GTD для управления списками задач. В нём, среди прочих достоинств, есть одна уникальная фича - сортировка списка дел на основе Вычисляемого оценочного приоритета. Задач всегда больше, чем успеваешь сделать и MLO реально помогает в сокращении списков To-Do &lt;sup id=&quot;fnref:1&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Но вот до автоматической приоритизации мы с ним так и не добрались.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне не приходилось встречать другие приложения, которые бы пытались сделать нечто подобное. Сортировку и фильтр по отдельным параметрам встречал. Но вот расчёт интегрированного показателя приоритета - нет. Почему так? Ведь критериев для задач не так много, они все более-менее стандартизированы. Но как свести эти критерии в одну формулу? Видимо это пока не решённая методологическая задача.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Amplenote, появившемся в 2020, есть алгоритм автоматической сортировки. Появилась возможность сравнить подходы авторов этих двух приложений к оценке того, за что браться в первую очередь. Но начать видимо стоит с начала.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;передовые-решения-разрабатывают-военные&quot;&gt;Передовые решения разрабатывают военные&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Классический метод для приоритизации списков - &lt;a href=&quot;https://www.invajy.com/the-eisenhower-method-time-management-tool/&quot;&gt;Матрица Эйзенхауэра&lt;/a&gt;. Именно того генерала, который потом стал президентом. Видимо военным часто приходилось работать в условиях многозадачности. Согласно этому подходу дела разбиваются на четыре квадранта, в зависимости от двух логических признаков задач:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Срочно / Не срочно&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Важно / Не важно&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Далее следуют простых рекомендации по работе с каждым из четырёх получившихся списков:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;делайте&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;планируйте&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;делегируйте&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;удаляйте&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;“Правильный” подход к организации времени - максимально работать с задачами во втором квадранте - важное / не срочное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://paper-attachments.dropbox.com/s_96B482548F18E4EBFA97DA290FBDA8DFABEDD4D76F7B78E14FBC98B3D2049779_1616698290469_image.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/lqCt4ZaM.png&quot; alt=&quot;&amp;quot;Правильный&amp;quot; тайм-менеджмент - работать со вторым квадрантом&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;универсальное-решение-mylifeorganized&quot;&gt;Универсальное решение MyLifeOrganized&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Для задач в MLO рассчитывается оценка приоритета. Рассчитывается по формуле:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;ОценкаПриоритета = (ОценкаСрочности * ОценкаВажности) + СуммаВесовДаты
где:
ОценкаСрочности = СрочностьПроекта * СрочностьЗадачи + ВесНедельнойЦели
ОценкаВажности = ВажностьПроекта * ВажностьЗадачи
СуммаВесовДаты = ВесСрока + ВесНачальнойДаты
Увеличенный приоритет для просроченных задач
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;К этой формуле у меня есть несколько замечаний.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первое. Срочность и важность устанавливаются не только для самой задачи, но и для её родителей. В результате формула усложняется до СрочностьПроекта * СрочностьЗадачи * ВажностьПроекта * ВажностьЗадачи. Задача важна среди прочих моих задач на сегодня или среди прочих задач в рамках проекта? И если она важна для проекта, то какой мне прок от этого знания, если в проекте задачи выполняются по порядку? А там где порядок не важен я просто подниму задачу в списке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Второе. Вместо логических важно / не важно и срочно / не срочно нам предлагается значение каждого из параметров от 0 до 200. Как использовать этот показатель? Как сравнить по этой шкале важность задачи над которой я работаю в рамках делового проекта и вечерней пробежки? Что есть той дискретной величиной, в которой я должен измерять важность?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Третье. Когда я какую-то из задач объявляю Целью недели, то, тем самым, я подчёркиваю её важность для себя. В формуле выше этот параметр почему-то увеличивает оценку срочности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Четвёртое. При расчёте срочности алгоритм учитывает дату начала задачи. Но разве эта дата не срабатывает просто как “входной билет” - до её наступления задача вообще не появится в моём списке задач. И зачем с его помощью повышать ОценкаСрочности если задачу я всё равно не вижу в списке To-Do.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пятое. Не понятный в своей логике “увеличенный приоритет для просроченных задач”. Приоритет повышается по мере приближения к сроку - логично. Максимальная из возможных ОценкаСрочности для просроченных задач - так же логично. Но частичное приращение приоритета для того, что уже вышло из-под контроля - не логично. Это приводит к тому, что алгоритм не правильно (не интуитивно?) &lt;a href=&quot;https://www.mylifeorganized.net/forum-ru/viewtopic.php?f=10&amp;amp;t=4390&amp;amp;p=17638&quot;&gt;сортирует задачи с / без сроков&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Светлая сторона - настройки MLO очень гибкие. Пользователи могут самостоятельно “подкрутить” значимость того или иного параметра в собственном алгоритме. Ну а там, где и этого будет не достаточно, почти наверняка найдётся обходное решение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.dropbox.com/s/14iftz6cfoo61d0/mlo.png?raw=1&quot; alt=&quot;Настройки по умолчанию для алгоритма расчёта приоритета&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;amplenote-оптимизирован-для-практических-задач&quot;&gt;Amplenote: оптимизирован для практических задач&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Описание расчёта приоритета задачи описано в &lt;a href=&quot;https://www.amplenote.com/notes/50d5cf28-8d76-11eb-9ca4-4e6e78fc2d6c&quot;&gt;Repeal the todo list tax&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Вес задачи рассчитывается на основе нескольких параметров и времени, прошедшего с момента её создания.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;В качестве параметров используются:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;срок&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;срочность&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;длительность &lt;sup id=&quot;fnref:2&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:2&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;важность
&lt;img src=&quot;https://images.amplenote.com/c0a32c48-84a6-11eb-852f-36c542bffce7/80d494d2-0dfe-45a5-a8cc-91c470c3a864.png&quot; alt=&quot;Параметры задачи Amplenote&quot; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;По словам разработчиков “Вес задачи решает две извечные проблем, с которыми сталкиваются составители списков”:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;достижения среднесрочных и долгосрочных целей&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;периодической чистки списка задач&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Вот как авторы описывают сложности связанные с первым из них:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;В рукописном списке важные задачи практически никогда не поднимутся в топ списка задач. Только машинный алгоритм приращения веса задачи со временем позволяет важной задаче подняться выше срочной.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.amplenote.com/c0a32c48-84a6-11eb-852f-36c542bffce7/218bd805-0de6-4191-80a0-64442ab6ad34.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выше график, иллюстрирующий работу алгоритма &lt;sup id=&quot;fnref:3&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:3&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Из него не видно, что бы Важные задачи на бордовой кривой набрали бы больший Вес по вертикали по сравнению со Срочными на жёлтой. Всё что сказано по этому поводу в посте:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Важные» задачи и 30-минутные задачи растут с одинаковой скоростью, и «важные» в конечном итоге набирают больше баллов чем 30-минутные.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Да, это пересечение кривых видно не графике. Но, где тут “машинный алгоритм, который позволяет важной задаче подняться выше срочной”?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторую задачу управления списками дел разработчики образно называют “освободиться от ракушек”:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Всегда будут задачи, которые вы не хотите выполнять, но знаете, что должны. Это задачи-ракушки, которые присоединяются к вашему списку дел. Amplenote создает стимул для выполнения таких задач, постепенно увеличивая их вес. Каждый раз, когда вы сортируете список задач, вы получаете напоминание о том, что задача не исчезнет, пока вы не примете меры.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Я только начал тестировать приложение. И пока не получал никаких напоминаний. Но видимо тут имеется ввиду другое:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Задача без свойств, которая была открыта в последний раз 100 дней назад, будет более ценной, чем задача, созданная сегодня и помеченная «Срочно». Эта стратегия важна для очищения от задач ракушек… В конце концов, мы должны выполнять или отказываться от каждой из задач.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Более ценной” означает стоять в выше в списке чем Срочная задача? Решение не однозначное и его удобство ещё надо проверять.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;сравнивая-эти-два-подхода&quot;&gt;Сравнивая эти два подхода&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Amplenote использует логические параметры для важности и срочности. Это выглядит более естественным чем дискретные величины в MLO.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Подход Amplenote оптимизирован для решения всего двух вопросов - сокращение списков задач и концентрация на главном &lt;sup id=&quot;fnref:4&quot; role=&quot;doc-noteref&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:4&quot; class=&quot;footnote&quot; rel=&quot;footnote&quot;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Насколько хорошо алгоритм решает эти вопросы - не готов говорить. Но сам этот подход мне представляется более правильным, чем универсальность MLO.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;К алгоритму расчёта приоритета в MLO у меня есть существенные замечания. Алгоритм Amplenote мне пока не понятен, но его исходные параметры просты и логичны. Надеюсь что формула, которая их связывает, так же проста и логична.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Интересным выглядит подход учёта времени выполнения при расчёте приоритета задачи. Но в Amplenote это только 15, 30, 60 и 90+ минут. В MLO это дискретная величина, которая лишь добавит путаницы при расчётах.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Скорее всего в формуле Amplenote учитывается период с момента открытия задачи. В MLO для этого есть более формальный показатель Дата обзора. В любом случае рост приоритета задачи со временем - правильный подход, который стимулирует очистку списка задач.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;P.S. Если говорить не об алгоритме, а о практическом применении. MLO выглядит более удобным для работы в условиях многопроектности и переключения контекстов. Amplenote ориентирован на работу с заметками и важными задачами. Впрочем, это не исключает того, что сильные решения найденные в одном из приложений, могут найти своё развитие в другом.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot; role=&quot;doc-endnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;в сокращении списков To-Do&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;через подзадачи по порядку, закрытые контексты, зависимости между задачами &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:2&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;длительность&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;чем меньше времени требуется на выполнение задачи, тем больше баллов она набирает &lt;a href=&quot;#fnref:2&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:3&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;иллюстрирующий работу алгоритма&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Пояснение к графику&lt;/p&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;Срочные задачи значительно превосходят все остальные типы задач. Вы должны сделать это немедленно.&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Следующим по количеству очков являются 15-минутные задания. Выполнение этих задач предотвратит раздувание вашего списка и поможет вам набрать обороты для выполнения более серьезных задач. Вы должны сделать это немедленно.&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;«Важные» задачи и 30-минутные задачи растут с одинаковой скоростью, и «важные» в конечном итоге набирают больше баллов чем 30-минутные. «Важная» задача - это задача, которую необязательно делать в какой-то определённый момент времени, но если она находится в вашем списке более 20 дней, вам следует серьезно подумать о ее выполнении или о том, что бы удалить её.&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#fnref:3&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:4&quot; role=&quot;doc-endnote&quot;&gt;
      &lt;p&gt;концентрация на главном&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Хорошие менеджеры добиваются прогресса в важных задачах, иногда чередуя их с задачами которые не являются ни важными, ни срочными, если они выполняются быстро &lt;a href=&quot;#fnref:4&quot; class=&quot;reversefootnote&quot; role=&quot;doc-backlink&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>поехали ))</title>
   <link href="https://getpoole.com/2021/03/29/start/"/>
   <updated>2021-03-29T00:00:00+03:00</updated>
   <id>https://getpoole.com/2021/03/29/start</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Со второй попытки мне удалось запустить сайт на &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зачем? Сделал пост с несколькими картинками. А Dropbox Paper показывает только первую из них. Пришлось искать выход.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
